最近又翻睇左一部OVA

Hellsing Ultimate (厄夜怪客)

世界觀融合吸血鬼 ,宗教 ,納粹主義等元素 ,故事走黑暗暴力血腥路線 ,時間線位於二戰半世紀後,主要圍繞英國王立國教騎士團(Hellsing) ,梵諦岡 ,納粹殘黨三方既衝突 ,引導讀者反思何謂人同何謂怪物。
一共十集,每集片長50分鐘,劇情緊湊無冷場,由於係OVA既關係尺度十分大,除左血肉橫飛既打鬥場面之外,仲有屍姦,殺嬰等敏感情節。每一場戰鬥都預算十足, 流暢既動作配搭每個角色對能力既運用, 打到爆哂血斷哂手腳既場面再加上BGM既襯托, 完全將暴力美學演繹得淋漓盡致。

Hellsing對角色既描寫為整套作品加分不少, 劇中每個角色都有自己既夢想同信念, 尤其阿卡多, 神父, 少校三個貫串全篇故事既人物直到最後都堅守住自己既信念, 佢地唔係好人, 但佢地絕對係有血有肉既真男人, 簡單介紹下。

阿卡多

本作主角, 最強吸血鬼, 隸屬Hellsing組織, 專門獵殺其他吸血鬼, 由第一集屈到最後一集, 能夠透過吸取死人既血將其轉化為自己生命, 曾經吸取過300萬死人既血, 實際上同不死身無分別, 除神父外幾乎無人可以令佢認真打, 認為自己只係一隻弱小既怪物, 一直希望被人類殺死, 以了結自己可悲既生命。故事最後中左少校陰招, 成功擺脫吸血鬼既身份。

神父

隸屬梵諦岡, 敵視天主教外所有宗教, 為守衛天主教不惜違背教義殺死異教徒, 極度鄙視有違神論既吸血鬼。
自身經過科學改造, 具有一定既身體復原能力, 可以將聖經化為統劍, 聖經又可以用黎防禦同傳送, 每次打架都會有一堆聖經係身邊飄黎飄去。
最後為左打低主角不惜犧牲自己, 同時係主角最尊敬既人。

少校

納粹殘黨首領, 戰爭狂人, 毫無戰鬥力既肥仔, 對自己作為人類既身份十分自豪, 所以希望透過戰爭打敗作為吸血鬼既阿卡多, 率領吸血鬼同狼人軍隊攻打倫敦, 最後經過一連串計謀成功打低吸血鬼身份既阿卡多, 成為故事大贏家。

本作最具人格魅力既角色, 毫無戰鬥力既少校係充滿怪物, 人人戰鬥力都爆燈既世界入面更顯特出, 每次出場總會演講一輪, 為左證明人類內心既強大, 佢連自己條命都可以唔要, 花費半生只求打敗主角, 雖然明知佢視人命如垃圾, 但不知不覺都會比少校既意志吸引到。

有時間既巴打不妨睇下呢部作品, 絕對唔會覺得浪費緊自己時間。

有冇link或seed

Amen!!

A叔應該就冇認為自己弱小,不過佢一直都好想死就真
另外應該介紹埋女主嘛,女主覺醒個到又係好型

屌你介紹到一半劇透 即刻唔想睇

介紹定劇透
唔撚洗睇啦

呢套野好撚好睇，另一套叫飄流武士都好睇

好彩睇左幾句就stop
樓上

我已經避重就輕, 最緊要係貫徹理念同追求夢想過程點樣引去每個角色既下場, 睇過就知角色既下場同生或死根本唔係呢套野既重點, 我就認為講埋都唔會影響到你去欣賞呢部作品

弱小指心靈個方面, A叔雖然面對怪物好囂, 但一係強大既人類面前就180度轉變, 佢自己當時怕死所以選擇左做吸血鬼, 睇得出佢好尊敬堅持保持人類身份既女王, 大小姐, 老管家同神父。
女主一時賣萌一時又咁型, 唔知由邊方面介紹好

漂流武士淨係睇過原作漫畫, 動畫質素有無Hellsing咁高質

呢套真係成日都有人提, 不過我今日先知原來個紅帽係咁既樣?
我係因為唔鍾意紅帽+圓形眼鏡所以唔睇呢套
點知原來咁靚仔

作者因為懶得畫眼所以好多角色都帶眼鏡，雖然主角一開始個look的確係怪誕左少少

你收皮啦
我就認為你係戇鳩仔呀

一個人既血河

Hellsing一向人氣高，水準之作

竟然唔提管家，管家後生嗰時都可以同主角一戰

A叔打神父個時比人燒哂血河，回復能力已經好慢，管家仲要引爆埋Jackal，但最後都係唔夠A叔打

諸君，我喜歡戰爭